國際調查機構公然做假！台灣醫療保障竟然世界第一wor?

話世界第一唔係香港都算
仲要秦國呢啲落後國家有第8名
罷明收咗台狗錢做假啦

秦國醫療好似係幾好

古巴呢

人地講緊醫療保障
你估講緊醫療技術?
香港大把窮人長期病患者無錢食藥
人地個健保卡的確係照顧到D弱勢社群

香港有撚醫保

就算醫療技術台灣勁過香港其實唔奇

黑狗都話係亞洲頭幾位啦

唔知係人手,資源定係能力問題,香港公立醫院嘅質素其實好唔掂
醫死人斷錯症都經常發生,有啲病人甚至喺醫院入面被其他病菌感染

香港醫療真係垃圾到傻，同香港嘅富裕程度完全唔成正比
公立醫院好多藥都要自費，好似生物製劑咁，喺台灣符合一定程度健保卡就包
香港就要成皮幾野一個月

利申︰有病都冇錢醫，等緊慢慢變殘廢

落樓下診所又好 去專科診所都係收150蚊台紙掛號費就得
每年仲可以免費洗次牙 係香港想照一照野一係去私家比千幾蚊
一係就等半年以上 CANCER都等到末期

你既生養死葬都要俾錢

Taiwan 點可能係 country
做假可恥

yes!一定收左錢調查史上最黑暗嘅一天

其實樓主好明顯係曲

睇真d原來香港都係country

台灣確實係醫保最好既國家

港大醫學院世界第一
醫生人工世界第一
樓主抹黑香港醫療可恥！！

要討論既你都拎下佢個methodology黎討論下先啦，直接一句結論咁攻擊只會比人話你班門弄斧

有冇巴打試過係台灣斷過韌帶/半月板撕裂 照磁力幾錢 手術效果如何 物理治療幾錢 要排幾耐？

香港有 X 醫保 香港人就黎想醫都無位 中國人優先

而家個政府仲要問返市民拎囗罩

個政府已經 可有可無 解散把啦

我撐緊香港醫療ok?香港no.1

就算講醫療技術台灣都勁好撚多

樓主會點講呢

駛鬼咩
阿豬阿狗落到黎睇急症 幾百蚊搞掂

谢谢香港同胞埋单
你们过来，党请会大家食全蝠宴

台狗為左有得對比恥笑香港特登俾錢叫佢將香港做埋國家

台灣有咁多間口罩牌子，高下立見

係香港 有權有勢咪有醫療lor

香港人一般人

台灣醫保幾時爆煲？ 咁平點樣回本

42 47

台港澳一直都係Country

技術可以講 一定唔係 香港係有實力 但唔到你可以用

台灣保障就一定好好多

有個不解之謎，香港醫療保障差就係人都知，但點解人均壽命幾乎係世界最長命？係咪等排期睇醫生唔死得住？

醫院近
5分鐘就到
人地台灣好多人住得比較偏
有啲甚至住山上
快極可能都30分鐘
未出門口就死

其實台灣醫療技術都好高
易小玲個下巴都係喺台灣整返

台灣癌症做緊質子同免疫
港豬食得起標靶未

原來係咁 呢個真係唔知.. 香港人仲成日睇唔起人地台灣人
但人地個健保卡真心係有用..

之前睇博恩話台灣搞緊咩醫療旅遊
佢哋醫療系統完善到吸引外地遊客特登去做手術

近醫院
吊住條命

保障喎？

台灣入醫院剝智慧齒幾十蚊定唔使錢可以搞掂
香港 一隻都幾千銀 仲要係診所咋

台灣醫生人工同香港比 邊度高？

咪on9啦，係台灣入過私立，除左貴到hihi，d醫師係9up架，可以前言不對後語，唔同香港level

g

你地個個支持醫護罷工不過轉頭又要抽醫護垃圾

你on9多啲 搞清楚乜叫醫療保障 唔同文盲講野 你check左智商先

香港醫療保障大陸人就世界第一👍
香港人？排公院排2-3年先講啦

香港明明好撚多錢
但係都要cut醫療資源

台灣醫療真心屈機

你知唔知台灣人地唔會買成藥食, 因為睇醫生仲平過買成藥

曲？ 台灣醫療保障好唔在講，有錢既話好多私院技術都係美國入口，由cancer到人工受孕都拋離香港幾條街喎

唔係當買左保險就當係醫療保障呀...
香港差到爆

因為返工既推動力太大
未返足工唔死得住

一個小手術 可以排4年

香港 笑撚死啦 五毛

人地有健保卡香港有冇？

台灣全民醫保 勁到仆街啵

師兄呢個吹大左少少⋯⋯

曲到圓

香港係醫生人數對比人口.....係發達國家黎講係超級低......

返大公司有張醫療卡
屌鳩你 d診所一見果張卡就開廢藥
除咗拎病假都無撚用

台灣醫療科技大概領先香港3-5年唔算差太多
技術就唔敢講 呢樣要睇醫生個人能力

撚唔撚係？
菲律賓仲好過香港？
流料嚟嘅！

香港除左醫生勁
啲設備唔係勁好多

支那竟然排49？

都話收左台狗錢

有無例子

concerning 香港仲有班蝗蟲搶醫療資源 政府又唔allocate on medical system

地方細
醫院比例高
周街都醫院
有咩事可以黃金時間送院搶救
想死都無得死

真係台狗搞鬼！

去診所睇醫生閒閒地等三四個鐘
（庸醫除外）
有次坐咗四個鐘入去
醫生問我做咩面青口唇白
心諗你試下係診所冷氣度坐幾個鐘呀

Taiwan No.1

唔會爆煲 個個月都交保費
佢會根據當年全國使用醫療既費用去調整

事實

保障我唔知，但台灣醫療技術真係好過香港好多，唔好以為台灣真係只係繁體支那咁簡單

樓主是咪曲？

以質子為例

香港
【明報專訊】現時全球有超過65間質子治療中心，單在美國已有27間，黃步賢指出，美國今年內再有兩間落成。至於亞洲方面，日本、韓國、台灣、內地都已經有質子治療中心；反觀香港，只有養和醫院在興建中的醫療中心，將引入全港首部質子治療系統，預計2020年投入服務，但黃步賢不諱言並不足夠。他認為，今年底將投入服務的香港兒童醫院應該引入質子治療服務，「4年前政府否決將質子治療技術放入香港兒童醫院，主要原因是當時的儀器價錢相當貴，不合乎成本效益，我亦覺得合理。但時至今日儀器的價錢大幅下降，同時亦有研究指質子治療對兒童癌症有幫助，作為一間專為兒童而設的專科醫院，應該最少有一套儀器，提供不同的治療選擇。雖然未必滿足到香港的需求，但有選擇好過無」。

台灣
近年癌症治療進步，質子治療便是放射治療領域的佼佼者。台灣第一家引進質子治療設備的林口長庚醫院，於2015年正式啟動「質子暨放射治療中心」，成為亞洲第四個擁有質子設備的國家。質子治療以更精準放射治療，不誤傷正常組織、副作用少，不影響生活品質，吸引癌症病人的目光，海外不少病人、尤其是兒癌病童紛紛赴台治療。

樓豬，你upload screenshot 之前剷咗metadata未? 睇到曬你嘅GPS位置同用咗咩 image editing software!

唔想再有手足被黑警自殺？用呢4個apps!

所有人都啱用，尤其前線手足

請大家幫手正評，幫推，避免沉底, P 牌樓主推唔郁

台灣醫療無論技術定服務都好好
知唔知幾多人去台灣醫療旅遊
好多手術香港飛去台灣做平成倍仲唔駛排
仲未講大把矯形 癌症台灣有香港無

依家台灣同歐美搞緊研發香港仲用緊英國佬留落嚟嘅過時嘢打飛機

On9 台灣醫療制度的確好勁 亞洲第一 你唔識就去睇多d書

我正想講依個我有朋友就係香港過黎醫

唔識英文不如進修下

無錯，台日韓都有ga醫療技術，仲要做得幾成功，香港仲講緊考慮引入

佢哋跟外國新技術跟到好貼 同埋醫院之間競爭都好大 人哋醫生除咗醫療外好多仲要出paper 我細個喺台灣割完包皮醫生仲要同我阿媽講割得好靚可唔可以拎我個case去寫paper

台灣醫療好勁架

台灣講緊單單醫學大學前三都屌打香港，大量醫學人材，連美國都搶住要，今次隻藥都係台灣人做主導研究，仲要敢創新同引入新技術，香港仲固步自封

你講到其他地方冇咁

你識唔識架

因為香港嘅醫療資源被大陸有錢人佔用

係，因為佢地有做產業合作學校同醫生之間有聯繫

因為我有幫朋友做醫療旅遊，所以對台灣醫療好熟，好多新馬日港中朋友都黎醫，因為平同可靠，仲要技術新，選擇多，特別港澳人超中意過黎

公道講句

其實醫療技術唔會差得遠，冇話邊個勁啲
不過台灣醫療競爭激烈，香港幾乎冇競爭，所以態度上服務上香港都係差好多好多

篇文講緊野醫療保障台灣世界第一絕對冇吹水

台灣健保op之處係，一啲approved好貴既免疫治療、癌症藥係免費，如果係香港係講緊要幾皮野一個月，照mir ct果啲更加唔洗講，健保連美國都要過嚟取經

但健保既代價係剝削醫療業者，變相民眾既平價（免費）醫療服務變相係扣醫生人工

利申 當地醫療從業員

菲律賓人質事件易小玲
佢下巴毀容
食野都有困難
在香港、韓國做咗好多次手術都醫唔好
最後在台灣長庚醫院醫返好

易小玲遇上good hands
魏福全將微血管駁通重生路
2014-02-16
港聞

===================
黃酒樓就頂唔住
燒味飯$30 學生$25

香港醫院排隊上天堂第一呀 ?

淨係香港醫生既醫療技術已經排係台日韓之後

東亞先進國家中最撚柒廢

最搞笑係有位醫生生癌馬上去美國用質子治療,之後先開始引入 ,今年先開始係養和畀有錢佬用

好心唔好井底之蛙，以為香港人長命就係醫療好得，跟本香港醫護短缺係人都知，用既藥又靚，咪幫人吊到命。仲有香港黃豆咁大，叫白車幾分鐘就到，如果香港好似台灣咁大，包保dba急昇

台灣同泰國醫療出名左好耐，外國係特登攪醫療旅行去呢兩個地方

台灣住？咁台灣醫生你覺質素高唔高質？

係，台灣做醫生人工真係唔算高，但我身邊醫生朋友都話，如果睇人工就唔做醫生啦，救傷扶危得到滿足感又係另一回事，所以我過左黎之後，我係十分尊重台灣醫護依個職業，因為佢地比我感覺係好有醫德

#93 回覆

真係正到爆

如其話台灣醫生人工唔算高,不如話香港醫生人工根本唔值咁高

再公平啲望下歐美醫生都冇香港咁高

井底之蛙咪呢啲

真，不過我已經好多年無係香港睇醫生，最後一次睇左成個月都未好返，就對香港醫療好失望

幾撚無知先講得出

菲律賓醫療唔差架 窮人唔洗錢睇醫生又唔使排好耐隊 七八十年代香港好多醫生都係個到讀

其實op想藉機炒起個post

菲律賓牙科好出名，因為免費，所以好多實習機會你多d了解下世界啦，其實照過CT要等三年，真係得香港先有，就算英國本地都無咁誇張

其實做身體檢查，睇d大病去台灣係好過係香港睇，香港班私人執業醫生收到天價，台灣可能只係一半價錢，但水平可能仲高過香港

香港你叫人個個月交保費？唔屌柒你咩。

台灣醫療技術唔會低過香港、但平好多
香港d專科醫生個個都月球人咁濟、d錢邊度來，咪就係因為收到超高價囉

有係台灣睇過醫生都會知

醫療技術台灣一d 都唔差
只係唔比佢入世衛影響左

咁又冇，美國高過香港（稅前）
歐洲差異好大，低既可以媲美支那
歐洲發達國家比較高但的確冇美國香港咁高，但人地生活水平保障好完善
台灣真係低到仆街，係健保發明之前台灣醫生係高人工，有健保之後，醫生每一個醫療行為都有一個規範左既價格，例如照胃鏡健保給付既錢係美國既1/10
我地日日都等緊健保破產

做醫生係呢邊一向為嘅係救急扶危而唔係為錢
如果係咁佢都唔合適係到住

香港依家有醫保醫護就真係死撚得

會爆 台灣人都覺得好快爆 所以台灣人成人話外國人係台灣有醫保好唔公平

中國落後印度十名 有冇可能呀

真，如果台灣做醫生係因為錢，建議做醫美，因為真係幾好搵好多女整，仲要整得幾好

樓主死3毛，已封鎖，話知你真心膠定假膠

咁冇健保既台灣同香港咁你窮你賤有咩分別？

有咩需要曲？

台灣醫護人手比香港充足

唔止國人繳交保費
煙稅、租稅、博彩稅，大量收入來源
快撚啲爆

仆街啦你
咁鐘意錢死返來香港吸廢老血
唔好係台灣害人

屌你老母人哋就係希望將醫療當係必需品咁俾人民
你呢啲撚屌為左錢想個制度爆正式支那人基因

連登同台灣d 媒體一樣 日日播 台灣number 1

澳洲人都好興 去東南亞 睇醫生

因為d澳洲醫療太差 d儀器又舊

其實講台灣醫療技術，長庚同台大都好勁，唔輸香港。

香港係醫護人工世界第一，但能力真係唔見得有幾好

樓豬真係井底之蛙
人地保障醫療卡做到好勁，香港睇醫生俾真銀囉
攞綜援就公立唔使錢，好人好姐唔係新移民點會攞

如果所以香港人人工抽幾個%
但全民有張勁既醫療咭
包靚藥同手術

再增加醫院同醫護人員數量
有無得搞

層樓未供完
唔死得住

印度淨係平價藥已經屈哂機

罷明假腸

邊有我大燕好

香港人唔好咁睇得起自己
接受現實啦 成個井底之蛙咁
人地台灣的確醫療保障比香港好
香港做個簡單檢查CT都有排排
排公立專科？排到你死都未輪到你
有朋友係台灣讀書 做個小手術 day surgery
即日就有得做 唔洗排
反觀香港？

仲咁自戀

香港政府腐敗十幾年，物價樓價就會第一。

點撚同
台灣醫療真係top tier

洗撚咩，唔起大白象，cut綜緩，減黑警人工，用返曬係醫療上，已經做到世界第一

諗起之前有野新聞,澳洲醫生唔知事醫唔到,send樣本到秦國,秦國一check原來係唔知咩寄生蟲

香港排公立入棺材都未到，梗係癈

你見黃安死都番台灣

命長但係生活水平好差
其實仲慘

香港醫護算係高智商低智慧,讀死書淨係識以專業道德凌駕公眾利益之上

香港係唔會出到whistleblower

香港醫療保障有得排名都算係奇， 就算講醫療技術台灣都唔係差。 有好多系統上嘅嘢醫管局都做得好撚差。

勞工每年好似有30日SL

樓主一定無買過醫保
連醫保同醫療都唔識分

台灣勁嘅唔止公家醫院 私家都好勁

有個台灣朋友同我講過 間間私院都想r生意 就間間都買齊d top嘅醫療設備

所以大把亞洲嘅富豪有事都去台灣醫

上面班人郁啲就屈人踩港撚，同支那人一樣土炮又覺得自己勁過全世界，根本台灣醫療技術就唔輸香港，醫療保障又好過香港
成班人仲覺得台灣係幾十年前咁，大佬支那都發展得勁啦，係香港先五十年不變

睇野要睇兩邊
人地爭取自己權益有咩唔岩？
你又知唔知健保係點樣剝削醫療人員？
如果你問任何一個醫療人員希唔希望健保爆，佢地一定會話唔希望，因為政治唔正確，但圍內大家都覺得健保比醫療人員既給付係極唔合理
護士一個月人工台幣4萬，工作量你當同香港差唔多，比你你做唔做
外科resident 週工時80hours up，你當兩萬港紙一個月，train 6年，比你你做唔做
或者講爆係太誇張，但給付同月費絕對需要提高

十年前係香港補牙 仲好健在

1年前係澳洲補完 而家要去再補過 仲要鬼咁貴

英國仲衰 少少野 多多程序 同香港一樣 慢

香港人去台灣泰國馬拉醫大病性價比緊係高啦，我哋用緊香港收入去享受佢哋國家嘅醫療服務咪覺得抵

香港鄉下仔，其實你同支那人無分別，一定係00後 。。。

護士人工都叫正常，醫生人工真係不合理地低有朋友喺台灣讀醫，畢業後開早餐店賺得仲多

台灣泰國馬拉本地人醫大病一樣好平，只係香港相反，本地人醫大病就死

事實就係香港醫療保障真係唔撚掂, 特別呢20年越黎越差, 政府跟本就資源投入非常不足
睇政府專科, 登記坐低等1個鐘, 醫生睇症用3分鐘就可以行出房門
政府醫院定期覆診, 預計下晝3點, 屌你5點都未見到醫生, 之後醫生趕收工個撚個都hea住睇
公立醫生非緊急手術排幾耐已經唔駛講
病房床位有幾擠迫又係出曬名

原來秦國醫療咁先進
唔怪得之統一到全中國

保障差, 個技術唔差
可以保個病人不死, 不過之後d覆診咪大撚碌

咁人地社會貧富水平唔算相差大。
薪金水平係人定，冇人話過護士醫生一定要人工高，都冇人話開早餐店一定係搵唔到錢，我淨係知香港個社會畸形得多。

都幾高質 我喺台灣讀書 拔左兩隻智慧齒 醫生技術好好唔會好痛 每次入去都係只需要俾100台幣掛號費 學校都有校醫睇 唔洗錢 醫到你好為止 啲藥都好有效

但大陸留學生係無健保

真
點解醫生護士人工一定要比平常人高好幾倍先叫合理？

台灣健保制度出名好
仲有醫療水準唔會失禮過香港
馬尼拉人質事件個易小玲喺沙田威爾斯整咗兩次都失敗
之後去台灣一次搞掂

仲要中午就收檔
成日流流長，做咩好

高薪養才不過香港人冇得用

好正

台灣就算唔係本地人睇醫生都算好平
美國就算係果個州既人去睇醫生
同已經買左保險分分鐘都一頸血出黎

咪撚on9
早餐店朝早4點就要起身出門開工

之前睇過篇某大學教授嘅文，話香港醫療福利好，吸引越來越多市民去公立醫院，造成政府醫療開支負擔沉重乜乜柒柒。其實係好多工種都外判化同兼職化，令好多雇員都冇公司醫療保險嘅保障，只好睇公立醫院，當然新移民增加亦係其中一個主因。

台灣有自己嘅先進科研喺後面支持，香港嘅科研只係得星之子

你人品應該幾差，開口埋口on9仆街死
4點起身1點收工，當你日瞓七個鐘夜晚九點瞓，即係你放工後有成八粒鐘自由時間，仲要係有日光
邊度on9?

樓豬係咪傻？將自己睇得咁高，香港醫療<台灣醫療

醫療保障wo，你係咪睇錯咗

台灣top果班唔係全部勁
但一般人睇醫生係好有保障收費相對平
另外整形手術有單成功例子

香港醫療=病假紙生產器

整容無敵

台灣人睇醫生根本唔洗就住就住，想睇就睇。
香港人唔係有錢ge,睇醫生要就住就住，唔死得嫌貴有時都唔睇。

研究果個係化學佬，唔係醫生。

香港醫保有48位先出奇

香港醫療性價比不嬲都超級低。
競爭細，收入幾乎全球最高。
包括牙科都係，香港睇牙貴，技術又參差，韓國贏你9條街。

我排個期睇專科要等一年半同人講人地仲話算快

整容香港就算吧啦

咁係因為未爆煲 香港個system爆撚咗10世
以前香港夠好好

支那排47
香港台灣係國家

好明顯有人無俾錢

唔係競爭細，係個社會推崇醫生最勁最專業，marketing

原來有呢方面問題，咁真係無雙贏

整容外科香港真係收皮啦一嚟貴，二嚟香港公私院都好少機會俾到醫生，應該算係香港做得最差嘅科。

賣晒就收工，係幾free，又唔駛好似香港做嚟交租

醫療保障

台灣第一無異議

樓主出名吹奏台灣踩港

樓主係唔係唔明白咩叫醫療保障 同埋醫療機構....

鬼唔知香港有錢醫療好咩. 但係唔擔保你有錢用喔

咁又唔係，其他國家有好嘅咪學囉

唔清楚以前香港醫療有幾好，未體驗過。

香港啲醫療不嬲廢啦⋯
冇醫唔好學人病
排公立排撚到你死左都未睇得

台灣只要去讀書都可以有醫保、好多小手術都好似只係幾百蚊，喺香港閒閒地小則過千，大則都過萬、都唔敢講大手術了

好多台灣人過左美國做medical R&D再回流返去
技術高過香港唔奇...

拉 on9樓主

新果隻瑞德西韋都係台大教授個團隊研發

樓主訓左幾耐

屋企人不幸中過招,有感而發

香港醫療係咁CUT 福利
唔講其他福利
單係有保健卡 半年係台灣洗牙一次只係唔使50蚊HKD 已經贏香港成條街

咁你肯唔肯交多d稅呀？

見識少先會話香港醫療好

講醫療技術，香港更加唔好獻醜

香港連質子都無，係養和大佬中左招都要去美國醫，嬲嬲地整番部番黎

一般醫保制度，一係好似英國，香港，公立醫療（nhs，ha），一係好似美國行私家。
台灣就算有醫保，但d人小小事都要睇醫生，做手術，金融負擔唔細。
而家香港都係行緊小病睇私家，大病睇公立，但窮個批係咪都排a＆e，貪個一百幾十蚊醫藥平，但令到公立負擔好重。
如果vhis醫保work，中小病可以引去睇私家，然後大病先去公立，應該會好d既…

仲要台醫人工低一截個下先慘

睇下你點計啦 如果好似中國既計法用最好果間醫院計就可能係既 地方太大落後啲既地方一定差過香港好多

台灣醫療係幾撚勁架喎

馬來西亞有gleneagles, 都唔係少野，好多人過去醫

剩低有民族精神唔自私自利都贏晒

樓主坐咗幾耐

好撚想做台灣人

秦王對國民好好架

台灣護士工作量點會有香港多

真正主因係垃圾支那豬
香港自給自足一直都夠

係被支那豬搶奪之前好好